# Nini unaweza kufanya kupinga Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>bonyeza mimi

## Mtumiaji wa wavuti
</summary>


- Ikiwa tovuti unayopenda inatumia Cloudflare, waambie wasitumie Cloudflare.
  - Kulilia kwenye media ya kijamii kama vile Facebook, Reddit, Twitter au Mastodon hakuna tofauti. [Vitendo ni kubwa kuliko hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Jaribu kuwasiliana na mmiliki wa wavuti ikiwa unataka kujifanya kuwa muhimu.

[Cloudflare alisema](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Tunapendekeza uwasiliane na wasimamizi kwa huduma maalum au tovuti ambazo unapata shida na ushiriki uzoefu wako.
```

[Ikiwa hauitaji, mmiliki wa wavuti hajui shida hii.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Mfano wa mafanikio](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Una shida? [Paza sauti yako sasa.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Mfano hapa chini.

```
Unasaidia tu udhibiti wa ushirika na ufuatiliaji wa watu wengi.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Ukurasa wako wa wavuti uko kwenye faragha-inayotumia vibaya bustani ya faragha ya CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Chukua muda kusoma sera ya faragha ya wavuti.
  - ikiwa wavuti iko nyuma ya Cloudflare au wavuti inatumia huduma zilizounganishwa na Cloudflare.

Lazima ifafanue "Cloudflare" ni nini, na uombe ruhusa ya kushiriki data yako na Cloudflare. Kukosa kufanya hivyo kutasababisha uvunjifu wa uaminifu na wavuti inayohusika inapaswa kuepukwa.

[Mfano unaokubalika wa sera ya faragha uko hapa](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Nimesoma sera yako ya faragha na siwezi kupata neno Cloudflare.
Ninakataa kushiriki data na wewe ikiwa utaendelea kulisha data yangu kwa Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Huu ni mfano wa sera ya faragha ambayo haina neno Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare wana sera yao ya faragha.
[Cloudflare anapenda watu wanaotamani.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Hapa kuna mfano mzuri wa fomu ya kujisajili ya wavuti.
AFAIK, tovuti ya sifuri fanya hivi. Je, utawaamini?

```
Kwa kubofya "Jisajili kwa XYZ", unakubali masharti yetu ya huduma na taarifa ya faragha.
Unakubali pia kushiriki data yako na Cloudflare na pia unakubali taarifa ya faragha ya cloudflare.
Ikiwa Cloudflare inavuja habari yako au haitakuruhusu uunganishe kwenye seva zetu, sio kosa letu. [*]

[ Jisajili ] [ nakataa ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Jaribu kutumia huduma yao. Kumbuka unatazamwa na Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Tafuta tovuti nyingine. Kuna njia mbadala na fursa kwenye mtandao!

- Kushawishi marafiki wako kutumia Tor kila siku.
  - Kutokujulikana kunapaswa kuwa kiwango cha mtandao wazi!
  - [Kumbuka kuwa mradi wa Tor haupendi mradi huu.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>bonyeza mimi

## Nyongeza
</summary>

- Ikiwa kivinjari chako ni Firefox, Kivinjari cha Tor, au Chromium isiyoweza kutumiwa tumia moja ya viongezeo hapa chini.
  - Ikiwa unataka kuongeza nyongeza nyingine mpya uliza juu yake kwanza.


| Jina | Msanidi programu | Msaada | Inaweza Kuzuia | Inaweza Kuarifu | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Ndio**     | **Ndio**     |  **Ndio** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Hapana     | **Ndio**     |  **Ndio** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Hapana     | **Ndio**     |  **Ndio** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Ndio**     | **Ndio**     |  Hapana |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Ndio**     | **Ndio**     |  Hapana |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Hapana     | **Ndio**     |  Hapana |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Hapana     | **Ndio**     |  Hapana |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Hapana     | **Ndio**     |  Hapana |


- "Decentraleyes" inaweza kusimamisha unganisho kwa "CDNJS (Cloudflare)".
  - Inazuia maombi mengi kutoka kufikia mitandao, na hutumikia faili za mitaa ili kuzuia tovuti zisivunjike.
  - Msanidi programu alijibu: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Unaweza pia kuondoa au kutokuamini cheti cha Cloudflare kutoka kwa Mamlaka yako ya Cheti (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>bonyeza mimi

## Mmiliki wa wavuti / Msanidi wa wavuti
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Usitumie suluhisho la Cloudflare, Kipindi.
  - Unaweza kufanya vizuri zaidi ya hayo, sivyo? [Hapa kuna jinsi ya kuondoa usajili, mipango, vikoa, au akaunti za Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Unataka wateja zaidi? Unajua cha kufanya. Kidokezo ni "juu ya mstari".
  - [Halo, uliandika "Tunachukulia faragha yako kwa umakini" lakini nilipata "Kosa 403 Wakala Usiyoruhusiwa Wakala Asiyeruhusiwa".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Kwa nini unazuia Tor Au VPN? [Na kwanini unazuia barua pepe za muda mfupi?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Kutumia Cloudflare kutaongeza nafasi za kukatika. Wageni hawawezi kufikia wavuti yako ikiwa seva yako iko chini au Cloudflare iko chini.
  - [Je! Ulidhani Cloudflare hajawahi kwenda chini?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Kutumia Cloudflare kudhibitisha "huduma ya API" yako, "seva ya sasisho la programu" au "RSS feed" itadhuru mteja wako. Mteja alikuita na akasema "Siwezi kutumia API yako tena", na haujui kinachoendelea. Cloudflare inaweza kuzuia kimya mteja wako. Je! Unafikiri ni sawa?
  - Kuna wateja wengi wa msomaji wa RSS na huduma ya mkondoni ya msomaji wa RSS. Kwa nini unachapisha mpasho wa RSS ikiwa hairuhusu watu kujisajili?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Je! Unahitaji cheti cha HTTPS? Tumia "Wacha Tusimbue" au ununue tu kutoka kwa kampuni ya CA.

- Je! Unahitaji seva ya DNS? Je! Huwezi kuanzisha seva yako mwenyewe? Vipi kuhusu wao: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Usimamizi futa akaunti yako ikiwa unatumia TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Unatafuta huduma ya kukaribisha? Bure tu? Vipi kuhusu wao: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Njia mbadala za Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Je! Unatumia "cloudflare-ipfs.com"? [Je! Unajua Cloudflare IPFS ni mbaya?](../PEOPLE.md)

- Sakinisha Firewall ya Maombi ya Wavuti kama vile OWASP na Fail2Ban kwenye seva yako na uisanidi vizuri.
  - Kuzuia Tor sio suluhisho. Usiadhibu kila mtu kwa watumiaji wadogo tu.

- Elekeza au zuia watumiaji wa "Cloudflare Warp" wasifikie wavuti yako. Na toa sababu ikiwa unaweza.

> Orodha ya IP: "[Vipindi vya IP vya Cloudflare vya sasa](cloudflare_inc/)"

> A: Wazuie tu

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Elekeza ukurasa wa onyo

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Sanidi Huduma ya Vitunguu Tor au I2P kusisitiza ikiwa unaamini katika uhuru na unakaribisha watumiaji wasiojulikana.

- Uliza ushauri kutoka kwa waendeshaji wengine wa wavuti wa Clearnet / Tor na ufanye marafiki wasiojulikana!

</details>

------

<details>
<summary>bonyeza mimi

## Mtumiaji wa programu
</summary>


- Ugomvi unatumia CloudFlare. Njia mbadala? Tunapendekeza [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar ni pamoja na Tor daemon kwa hivyo sio lazima uweke Orbot.
  - Watengenezaji wa Qwtch, faragha wazi, walifuta mradi wa stop_cloudflare kutoka kwa huduma yao ya git bila taarifa.

- Ikiwa unatumia Debian GNU / Linux, au yoyote inayotokana, jiandikishe: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Na ikiwa unaweza, saidia kudhibitisha kiraka, na msaidie mtunzaji afikie uamuzi sahihi ikiwa inapaswa kukubalika.

- Daima pendekeza vivinjari hivi.

| Jina | Msanidi programu | Msaada | Maoni |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Usiri wa programu nyingine sio kamili. Hii haimaanishi Tor browser ni "kamili".
Hakuna 100% salama wala 100% ya faragha kwenye mtandao na teknolojia.

- Hawataki kutumia Tor? Unaweza kutumia kivinjari chochote na Tor daemon.
  - [Kumbuka kuwa mradi wa Tor haupendi hii.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Tumia Kivinjari cha Tor ikiwa una uwezo wa kufanya hivyo.
- [Jinsi ya kutumia Chromium na Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Wacha tuzungumze juu ya faragha ya programu nyingine.

- [Ikiwa unahitaji kutumia Firefox, chagua "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Kichunguzi cha spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox inakataa kusema bure, inapiga marufuku hotuba ya bure](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Kura 100+ za chini. Inaonekana kama kuuliza kampuni ya programu kushikamana na ... programu ni nyingi sana siku hizi."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, kwa nini Firefox inanionesha viungo vilivyodhaminiwa kwenye upau wangu wa URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Ibilisi](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Kumbuka, Mozilla inatumia huduma ya Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Wanatumia pia huduma ya DNS ya Cloudflare kwenye bidhaa zao.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla alikataa rasmi tikiti hii.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Kuzingatia Firefox ni mzaha.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Waliahidi kuzima telemetry lakini waliibadilisha.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Msanidi programu wa PaleMoon / Basilisk anapenda Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Seva ya Jalada la Pale Moon ilidanganya na kueneza programu hasidi kwa Miezi 18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Anawachukia pia watumiaji wa Tor - "[Wacha iwe uadui kuelekea Tor. Nadhani tovuti nyingi zinapaswa kuwa na uhasama kuelekea Tor ikizingatia sababu yake kubwa ya unyanyasaji.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox wana shida kali ya "simu za nyumbani"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome ni programu ya ujasusi.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google huorodhesha shughuli zako.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [IronWare hufanya simu nyingi kuunganishwa nyumbani.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Pia huunganisha kwenye vikoa vya google.

- [Orodha ya Wavinjari wenye ujasiri wa wafuatiliaji wa Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Hapa kuna maswala zaidi.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [kitambulisho cha ushirika wa binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge inaruhusu Facebook kuendesha nambari ya Flash nyuma ya migongo ya watumiaji.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi haheshimu faragha yako.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Kiwango cha ujasusi cha Opera: Juu sana](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Haupaswi kutumia iOS hata kidogo, haswa kwa sababu ni zisizo.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Kwa hivyo tunapendekeza juu ya meza tu. Hakuna kingine.

</details>

------

<details>
<summary>bonyeza mimi

## Mtumiaji wa Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" itatuma habari ya kiwango cha utatuzi kwa seva za Mozilla bila njia ya kuchagua.
  - [Seva za Mozilla zinaangaza Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Inawezekana kuzuia Firefox kuungana na seva za Mozilla.
  - [Mwongozo wa templates za sera za Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Kumbuka ujanja huu unaweza kuacha kufanya kazi katika toleo la baadaye kwa sababu Mozilla wanapenda kujipigia orodha wenyewe.
  - Tumia kichungi cha firewall na DNS kuwazuia kabisa.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Ripoti mdudu kwenye tracker ya mozilla, uwaambie wasitumie Cloudflare.~~ Kulikuwa na ripoti ya mdudu juu ya bugzilla. Watu wengi walichapisha wasiwasi wao, hata hivyo mdudu huyo alifichwa na msimamizi mnamo 2018.

- Unaweza kuzima DoH katika Firefox.
  - [Badilisha mtoa huduma wa DNS chaguo-msingi wa firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ikiwa ungependa kutumia DNS isiyo ya ISP, fikiria kutumia huduma ya OpenNIC Tier2 DNS au huduma yoyote isiyo ya Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Zuia Cloudflare na DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Unaweza kutumia Tor kama suluhisho la DNS. [Ikiwa wewe si mtaalam wa Tor, uliza swali hapa.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Vipi?**
> 1. Pakua Tor na usakinishe kwenye kompyuta yako.
> 2. Ongeza mstari huu kwenye faili ya "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Anzisha Tor tena.
> 4. Weka seva ya DNS ya kompyuta yako kuwa "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>bonyeza mimi

## Hatua
</summary>


- Waambie wengine karibu na wewe juu ya hatari za Cloudflare.

- [Saidia kuboresha hifadhi hii.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Orodha zote mbili, hoja dhidi yake na maelezo.

- [Andika na uweke hadharani mahali mambo yanapoharibika na Cloudflare (na kampuni zinazofanana), hakikisha kutaja hazina hii unapofanya hivyo](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Pata watu zaidi kutumia Tor kwa chaguo-msingi ili waweze kupata wavuti kutoka kwa mtazamo wa sehemu tofauti za ulimwengu.

- Anzisha vikundi, kwenye media ya kijamii na nafasi ya chakula, iliyojitolea kukomboa ulimwengu kutoka Cloudflare.

- Pale inapofaa, unganisha na vikundi hivi kwenye hazina hii - hii inaweza kuwa mahali pa kuratibu kufanya kazi pamoja kama vikundi.

- [Anza kibanda ambacho kinaweza kutoa njia mbadala isiyo ya ushirika kwa Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Tujulishe njia mbadala yoyote kusaidia angalau kutoa utetezi mwingi wa layered dhidi ya Cloudflare.

- Ikiwa wewe ni mteja wa Cloudflare, weka mipangilio yako ya faragha, na subiri wazikiuke.
  - [Kisha uwalete chini ya mashtaka ya ukiukaji wa barua taka / faragha.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ikiwa uko nchini Merika na wavuti inayozungumziwa ni benki au mhasibu, jaribu kuleta shinikizo la kisheria chini ya Sheria ya Gramm-Leach-Bliley, au Wamarekani walio na Sheria ya Ulemavu na uturudishie mbali .

- Ikiwa wavuti ni tovuti ya serikali, jaribu kuleta shinikizo la kisheria chini ya Marekebisho ya 1 ya Katiba ya Amerika.

- Ikiwa wewe ni raia wa EU, wasiliana na wavuti hiyo kutuma habari yako ya kibinafsi chini ya Udhibiti wa Jumla wa Ulinzi wa Takwimu. Ikiwa wanakataa kukupa habari yako, huo ni ukiukaji wa sheria.

- Kwa kampuni zinazodai kutoa huduma kwenye wavuti yao jaribu kuziripoti kama "matangazo ya uwongo" kwa mashirika ya ulinzi wa watumiaji na BBB. Tovuti za Cloudflare zinatumiwa na seva za Cloudflare.

- [ITU inapendekeza katika muktadha wa Merika kwamba Cloudflare inaanza kuwa kubwa kiasi kwamba sheria ya kutokukiritimba inaweza kuletwa juu yao.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Inawezekana kuwa toleo la 4 la GNU GPL linaweza kujumuisha kifungu dhidi ya kuhifadhi nambari ya chanzo nyuma ya huduma kama hiyo, inayohitaji mipango yote ya GPLv4 na baadaye ambayo angalau nambari ya chanzo inapatikana kupitia njia isiyo na ubaguzi dhidi ya watumiaji wa Tor.

</details>

------

### Maoni

```
Daima kuna matumaini katika kupinga.

Upinzani ni rutuba.

Hata zingine za matokeo meusi huja kuwa, kitendo cha upinzani hutufundisha kuendelea kutuliza hali ya dystopic ambayo inasababisha.

Pinga!
```

```
Siku moja, utaelewa kwa nini tuliandika hii.
```

```
Hakuna kitu chochote cha baadaye kuhusu hili. Tayari tumepoteza.
```

### Sasa, umefanya nini leo?


![](../image/stopcf.jpg)
